---
file: history.md
author: Sergio Araujo
Last Change: Mon, 19 Feb 2024 - 14:05:58
 vim:ft=markdown
---

# history.md

## exibir os últimos 10 comandos

		history 10

## exibir todas as ocorrências do find no histórico

		history | grep find

## limpar o histórico de comandos

		history -c

## para executar a saida de um comando

``` bash
apt-cache search openoffice.org | grep -i pt-br | awk '{print $1}'
apt-get install -y $(!!)
```

## buscando um padrão no histórico

		history | awk '$2 ~ /find/ {print $0}'

No aqk $2 indica o segundo campo, lembre-se que o primeiro campo
é o númeor do comando dentro do histórico, o til ativa a busca
por expressões regulares pela palavra 'find' e finalmente instruimos ao
awk que imprima na tala todo o campo correspondente.
## subsituição de padrões no histórico
Digamos que você deu um ping assim:

		ping -c 2 www.google.com

Se desejar dar um ping para o yahoo basta fazer:

		^google^yahoo

## Os 10 comandos mais usados

		history | awk '{print $2}' | sort | uniq -c | sort -rn | head

## mais completo

		history | awk '{a[$2]++}END{for(i in a){print a[i] " " i}}' | sort -rn | head

